孟加拉把羅興亞難民安置於偏遠巴山查爾島，用2.8億美元由海軍興建及管理

孟加拉外交部表示將儘速開始將10萬名羅興亞人遷往巴山查爾島，然而，這座由紅樹林和青草覆蓋的島嶼，大約20年前才因梅克納河（Meghna River）夾帶的泥沙形成。

孟加拉官員18日表示，下月將開始把10萬名緬甸穆斯林少數族裔羅興亞（Rohingya）難民移至一座偏遠小島。人權團體警告，這座由泥沙淤積形成的小島，容易遭受惡劣天氣襲擊。

孟加拉總理哈希納（Sheikh Hasina）預定10月3日正式為建造於無人島巴山查爾島（Bhasan Char）上的收容所揭幕，將用來收容逃離緬甸的羅興亞人。巴山查爾島2006年才從孟加拉灣浮出海面。

孟加拉外交部日前表示，由於難民的存在「對整體經濟、社會、環境狀況造成破壞」，該國政府將儘速開始將10萬名羅興亞人遷往巴山查爾島，該島四周將由堤防包圍，以防高潮大浪。

然而，這座由紅樹林和青草覆蓋的島嶼，大約20年前才因梅克納河（Meghna River）夾帶的泥沙形成，顯然不適合難民居住。專家預測，巴山查爾島只要在漲潮期間遇上強烈颱風，就可能整個被水淹沒。

Channel News Asia 報導，孟加拉是一個易受海平面影響的低窪國家，容易受到熱帶氣旋影響，特別是4月至11月。過去的50年裡，有數十萬人死於自然災害，其中大部份位於巴山查爾附近的沿海地區。該島距離最近的陸地有1個小時的船程，若有暴風雨發生，旅程將會變得十分危險，甚至難以完成。

巴山查爾島並非重新安置的唯一可能選項。專家指出，渥奇亞鄉（Ukhiya）有6個可行的安置地點，面積共達1300英畝，可供26萬3000人居住。這幾個地點位於庫圖帕隆－巴魯卡里聯合難民營（ Kutupalong-Balukhali Expansion Camp）正西方，一條長約8公里直達海岸的廊帶。

孟加拉已收容超過70萬羅興亞難民，加上因迫害陸續逃離緬甸的其他20萬人，目前大多居住在已成世界最大規模的難民營，庫圖帕隆－巴魯卡里聯合難民營。

安置羅興亞難民的計畫進度已嚴重落後，孟加拉官員原本表示，希望在雨季開始前的6月，將羅興亞難民自鄰近緬甸邊界、過度擁擠的營地移至巴山查爾島。

NDTV報導，即便人權組織已警告此處不適合居住，去年11月開始，孟加拉政府已陸續投入共2.8億美元開發其為可居住的環境。一名海軍官員告訴法新社，整個島嶼已建造了3米高的堤壩，已達到足夠的抗洪能力。這名要求匿名的官員表示，他們已經準備好接收這些難民。

一名高階災難管理官員告訴記者，海軍已加快建造10萬名難民的收容所和避難中心，計畫近四分之三已完工。孟加拉總理哈希納預定10月3日登島為收容所揭幕。

而被安置的羅興亞難民將會在島上得到適當的人道救援，並接受捕魚等維生技能培訓。10月開始的第一階段安置將會有50－60個羅興亞難民家庭受惠。

另一名官員也表示，難民不會被迫離開目前居住的營地，「但如果我們能夠確保他們將得到完整的人道救援，我認為他們沒有任何理由不來這個島嶼。我們會說服他們。」

巴山查爾島離最近陸地船程3小時

地理位置易因風暴而水浸

OK 咁唔安置你哋 將全部羅興亞人遣返返去緬甸

用天災消滅呢班人
到時仲可以呃善款

一有疫症全面封鎖個島

估唔到孟加拉嚤囉差咁醒目，玩適者生存，練蠱大法

哎呀 落大雨浸死晒呀？

本國對此深表遺憾

識玩， 冇痛腳俾左膠屌
又隔離本土同入侵難民
最好就一個天災全部死於非命
乾手淨腳

香港個人工島可唔可以都係咁 起遠少少 蒲台島咁上下 送晒新移民入去

細細個小學常識都有教
香港有200幾個島....

send all to a concentration location and unleash bio weapons to this useless eaters. problem solved

孟加拉助攻

Bno既下場 , 遲D支爆個陣英國話平權然後送曬啲Bno去福克蘭群島自生自滅

遲幾年 北極融多啲冰
成個島 淹沒埋

班人到時 當晒係孟加拉籍
死晒都冇人理

送你班土生土長香港人去個人工島
大陸落嚟嗰班蝗蟲就住香港島
垃圾港共政府

即便人權組織已警告此處不適合居住

孟加拉都算仁至義盡，仲想點

之後獨立建國

容易遭受惡劣天氣襲擊
上海都會上侵 香港都會打風啦

該島四周將由堤防包圍，以防高潮大浪

監獄定喪屍

孟加拉外交部日前表示，由於難民的存在「對整體經濟、社會、環境狀況造成破壞」，該國政府將儘速開始將10萬名羅興亞人遷往巴山查爾島，該島四周將由堤防包圍，以防高潮大浪。

圍牆防難民逃脫